點解一打係12？

一打係12 半打係6
但係一定係呢個數字
一打唔可以係10 唔可以8
點解一定要12

＂打"係英文dozen音譯.
英國以前是用12進位的,
舉例來說,一英尺等於12英吋.
而dozen就是12進位的產物.
Google 有幾難

點解你阿媽係你阿媽

sorry可能我錯

有人話12進制有時更好用，因為12有6個因子，10得4個。
以前中國都有十二地支（12進制），依加睇鐘、量角器同中國曆法都係60進制，而60進制係12同10嘅最小公倍數。